\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\E}{\mathbb{E}}
\newcommand{\indic}{\mathbf{1}}
\newtheorem{lemme}{Lemme}
\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{cor}{Corollaire}

\author{Jean-Léon HENRY}


\title{Compte rendu d'entretien de suivi}
\date{24 avril 2019}

\begin{document}
\maketitle
\section{Présentation de Robbins-Monro}
J'ai fait une présentation sommaire de l'algorithme de Robbins-Monro dans le cas unidimensionel :
\begin{enumerate}
\item J'ai expliqué comment maximiser la vraisemblance d'une réalisation $x$ d'un processus ponctuel (de densité exponentielle) se ramène à une équation de niveau $F(\theta) = t(x)$. Cf \href{https://framagit.org/Rabidax/suivi_stage/blob/master/notes/}{robbinsmonro.pdf} sur le dépôt pour les détails.
\item J'ai ensuite présenté sans preuve un résultat de convergence p.s. et un résultat de normalité asymptotique, tels qu'ont peut les trouver dans \cite{Fraysse2013}
\end{enumerate}
Devant ma compréhension partielle de la méthode (notamment son application à l'estimation de paramètre), nous avons ensuite discuté méthodologie.

Le point principal que j'ai retenu est le suivant : il ne faut pas mettre la charrue avant les boeufs et chercher une compréhension synthétique d'un sujet, d'une méthode, avant d'avoir tous les détails bien mis au clair. Que ce soit dans la définition d'un objet, l'énoncé d'un résultat ou sa preuve.\\
Je dois aussi apprendre à naviguer efficacement la littérature : suivre le fil des citations pour avoir les idées claires, mais sans me noyer dans un océan de références. Quand une nouvelle question se pose (par ex. peut-on estimer les quantiles d'une loi a posteriori d'un processus ponctuel par Robbins-Monro?), ne pas hésiter à faire une recherche rapide pour voir ce qui existe à ce sujet.

Un exemple d'organisation future possible étant : je dactylographie des notes à l'avance que nous suivrons ensuite ensemble en réunion.
\section{Pour la suite}
Voici les objectifs pour quelques semaines à venir : 
\begin{enumerate}
  \item Etre au clair sur ce que j'ai essayé de présenter le 24 avril.
  \item Etudier \cite{MoyeedEtAl1991} qui applique Robbins-Monro à l'approximation du maximum de vraisemblance d'un processus de Strauss
  \item Peut-on estimer les quantiles de la loi a posteriori d'un processus ponctuel grâce à Robbins-Monro ?
\end{enumerate}
Plus généralement, M. Stoica considère qu'un travail possible pour ce stage consisterait en la présentation propre des deux méthodes et des résultats associés et leur comparaison tant théorique que du point de vue des performances numériques. Si on arrive à aller plus loin, tant mieux.
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{../biblio}
\end{document}
